港龍航空倒閉的主要原因 原來是成龍

代言港龍航空如今停航 「成龍魔咒」再次應驗

香港出身的武打影星成龍代言的中國品牌，不是宣布破產倒閉，就是爆出產品質量有問題等醜聞，網友大酸港龍航空停航是「成龍魔咒」再次應驗。（取自網路）

2020/10/25 06:10
〔即時新聞／綜合報導〕在武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情重創全球航空業的情況下，香港國泰航空21日宣布大規模裁員逾8000人，佔其員工總數的24％，旗下的全資子公司港龍航空也停止營運。由於香港出身的武打影星成龍曾代言港龍航空，此前已有多家成龍代言的公司破產倒閉，或爆出產品質量有問題等醜聞，網友大酸港龍停航是「成龍魔咒」再次應驗，「他挺誰誰死！」。

香港媒體報導，近年來中國商界流傳一句話：「有一種企業死亡（出事）叫成龍代言」，意指成龍代言過的企業或產品紛紛倒閉或出事，包括代言中國電腦品牌「小霸王」學習機，小霸王倒閉；代言「汾湟」可樂，不出1年便宣告倒閉；代言日本「三菱」汽車，產品被召回；擔任中國反毒形象大使，兒子房祖名吸食大麻被抓；代言海航集團旗下的「香港航空」，港航隨即傳出財務危機；代言「愛多VCD」，愛多創辦人胡志標被判刑；代言大眾汽車旗下的「開迪」汽車，在賣出968輛後停產；代言「霸王」中藥洗髮精，產品被查出致癌；代言「長沙北方汽車專修學校」，學校被勒令整頓；代言「思念」水餃，產品被查出細菌超標遭緊急下架等。

時間最近的一起「成龍魔咒」事件，則是成龍代言的「志高空調」申請破產重組。上月，中國房地產企業「恆大集團」也傳出負債逾8300億人民幣（約3.6兆台幣），引發股價大跌。由於成龍曾代言恆大集團旗下的「恆大冰泉」，網友譏諷「成龍魔咒」屢試不爽。

中國在香港強推國家安全法，成龍領銜發起號稱有2605位名人參加的連署表態支持，但據傳居然出現張國榮、梅艷芳等多位已故藝人的名字。武漢肺炎疫情擴散全球之初，成龍透過社群媒體發佈中英雙語影片，高呼「中國加油！世界加油！」。去年10月1日中國國慶日，成龍也發表「愛國論」，聲稱：「以前人家不理不睬，到今天，中國已經是大國也是強國」，「中國打個噴嚏，地球就會震動」。

成龍批評香港和台灣的言論也經常引發爭議，例如他在被香港政府委任為香港旅遊大使後，便曾在博鰲亞洲論壇中宣稱，因為台灣和香港自由太多，所以很亂，「中國人是需要管的」，引發輿論抨擊，網友更揚言抵制他的電影及代言產品，並要求港府取消他的勳銜和公職。

香港出身的武打影星成龍代言的中國品牌，不是宣布破產倒閉，就是爆出產品質量有問題等醜聞，網友大酸港龍航空停航是「成龍魔咒」再次應驗。（取自網路）

香港出身的武打影星成龍代言的中國品牌，不是宣布破產倒閉，就是爆出產品質量有問題等醜聞，網友大酸港龍航空停航是「成龍魔咒」再次應驗。（取自網路）

香港出身的武打影星成龍代言的中國品牌，不是宣布破產倒閉，就是爆出產品質量有問題等醜聞，網友大酸港龍航空停航是「成龍魔咒」再次應驗。（取自網路）

台灣記者智力有問題真係唔係流

香港航空=\=港龍航空

香港航空 同 港龍航空 係唔同

真心英雄，成家班

香港航空
國泰港龍

港龍倒閉！網想到成龍魔咒：中共小心
三立新聞網

2020年10月25日 上午10:31

大陸中心／許珮絨報導

香港國泰航空（Cathay Pacific）在本月21日宣布大舉裁員8500人，旗下的港龍航空更從當日起停止營運；而幸運留任的員工則出面控訴，公司要求重新簽署一份薪水大幅縮減的合約，不簽就會被解僱。消息一出引發各界譁然，有網友就馬上聯想到「成龍魔咒」，因此前他代言的企業或產品接連爆發破產倒閉、品質出包甚至上級主管坐牢等醜聞；而這次出事的雖然是港龍而非他代言的香港航空，但也在網路上引起不少討論。

成龍擔任香港航空形象大使。（圖／翻攝自推特）

許多企業相中成龍的知名度，希望他能為自家產品做最有力的宣傳，不過近年來中國、香港媒體及業界流傳一句話，即「有一種企業死亡叫成龍代言」，回顧過去成龍的代言史，似乎不難發現多以失敗收場，包含代言小霸王學習機，結果小霸王倒閉；代言愛多VCD，愛多老總坐牢、公司破產；代言汾湟可樂，最後汾湟不敵市場競爭沒落；代言福斯汽車開發的開迪（Caddy）商用車，結果在全中國只賣了900輛；代言霸王洗髮精，後來被查出其含有致癌成分；代言思念水餃，產品被踢爆病菌超標遭下架。

成龍是香港武打明星，但近來屢因挺中國而爆出爭議。（圖／翻攝自微博）

不少網友將成龍戲稱為「摧毀一切的男人」，唯獨代言兩年的珠海格力電器公司至今仍屹立不搖；格力集團董事長董明珠就曾表示，「有些企業追就成龍，說他代言把企業代死了，但企業生死不是看成龍代言與否，應該看企業自身的實力」，強調消費者是出於對代言人的信任而購買產品，但接下來的商品承諾理應是企業負責人去經營，而非代言人。

此外也有網友提到，雖然這次停運的是國泰旗下的港龍航空，而非成龍代言的香港航空（Hong Kong Airlines），但香港航空其實也有營運問題，只是因有中共協助才能勉強撐住；另許多人紛回應指出，「要破產找成龍，龍哥是倒閉的好幫手」、「連他兒子也坐牢了」、「貌似還成龍還代言過避孕套」、「都想藉他的名字名氣成龍成鳳，結果成蟲成蛆」、「成龍出馬總是不讓人失望」、「好險他現在在為中共代言」、「成龍今年1月不是還上春晚要同祖國共呼吸了嗎，好預兆啊」、「還拍了很多影片，代言香港警察」。

成龍過往代言的產品。（圖／翻攝自微博）檢視相片
成龍過往代言的產品。（圖／翻攝自微博）

點解咁樣嘅嘢都可以作到咁多字出嚟

成也港龍，敗也成龍。

台狗

fake 到好尷尬

台灣記者連 fact check 都唔做